\chapter{Introducción}
\pagenumbering{arabic}
\section{Objetivo}
Verificar de manera práctica el comportamiento de un circuito amplificador con realimentación negativa.

\section{Materiales e instrumental necesarios}
\begin{itemize}
	\item Multímetro, osciloscopio, generador de funciones (onda senoidal).
	\item Fuente de alimentación variable hasta +30V.
	\item Programa de simulación.
	\item Hoja de datos \textit{BC337} o similar.
\end{itemize}

\section{Introducción}
Los amplificadores con realimentación negativa poseen multiples ventajas con respecto a los no realimentados ya que presentan una mayor estabilidad en la amplificación frente a variaciones de temperatura, envejecimiento del componente y la sustitución de elementos pasivos y activos; es decir, la realimentación desensibiliza la salida respecto de la entrada impidiendo, por ejemplo, el paso de componentes armónicas. La ganancia de tensión se ve disminuida en lazo cerrado aunque aumenta el ancho de banda del circuito. 

Para la realización del trabajo práctico se implementa el circuito de un amplificador con realimentación negativa de dos etapas, al cual se le lleva a cabo la medición de sus parámetros de: ganancia de tensión en lazo abierto ($A_v$), ganancia de tensión en lazo cerrado ($A_{vf}$), impedancia de entrada en lazo abierto y cerrado ($Z_i$ y $Z_{if}$ respectivamente), impedancia de salida en lazo abierto y cerrado ($Z_o$ y $Z_{of}$ respectivamente) y desensibilidad. Finalmente se realiza la verificación de los ensayos mediante simulación.
